中港合拍片 不再限制演員比例和大陸元素

不過合拍片係全球上映既版本都要接受大陸中宣部既審查。 只有經中宣部審查通過既版本先可以係全球上映。
榮獲今年奧斯卡最佳外語片提名既《星仔打官司》（ Capharnaum）， 都比大陸審查勁剪10分鐘， 可想而知中宣部審查有幾嚴。

而且， 大陸電影市場現本土潮， 港味電影係大陸既市場空間會越來越細。（《P風暴》只係食緊尾水。）

曾志偉對放寬措施感高興 港產片數量有望每年增加1成
2019-04-16 HKT 12:01

中央原則上同意推出5項便利本港電影業界措施，包括放寬香港與內地合拍片限制，以及香港電影人參與競逐內地電影獎項。

演藝人協會永遠榮譽會長曾志偉對有關措施感到非常高興，他說過去合拍片對香港製作人員和演員人數比例有限制，題材亦必須有內地元素，令到可以參與的本地製作人數目少，影響新人入行，取消限制後可以增加本港幕後班底人員數目，在選取演員時亦有較大彈性，甚至男女主角都可採用香港演員，尤其本港女演員在合拍片的演出機會將更多。

曾志偉又提到，在新措施下香港電影人可以大膽製作更多規模較小、「香港味」較重的電影，相信每年的港產片數量有望增加1成。他表示，雖然內地放寬合拍片題材限制，但業界仍會尊重內地審查制度，不會挑戰太敏感題材的電影。

5項放寬措施包括：
（一）香港人士參與內地電影業製作不作數量限制；
（二）對內地與香港合拍片在演員比例及內地元素上不作限制；
（三）取消收取內地與香港合拍片立項申報費用；
（四）香港電影及電影人可報名參評內地電影奬項；及
（五）香港電影企業在港澳地區及海外發行推廣優秀內地電影和合拍片可申請奬勵。

大陸有冇限制唔係規定既，係人講既
你開套倩女幽魂都可以顛覆國家

《P風暴》成功在於迎合主旋律反貪主題+拍監獄（中國唔會有可能拍到）夠獵奇

//（一）香港人士參與內地電影業製作不作數量限制；
（二）對內地與香港合拍片在演員比例及內地元素上不作限制；
（三）取消收取內地與香港合拍片立項申報費用；//

如是者
咩先叫合拍片？
有大陸投資？

取消舊限制
加入新所有完全限制

基本上

1）有中港合資
2） 劇本拍攝前要經大陸審查
3）電影拍攝後，係全球上映既版本都要接受大陸審查，只有經中宣部審查通過既版本先可以係全球上映。

即係全用支那人都得？

唔需要港豬了

全用香港人都得

本來都得啦

以前玩法係最少三分一大陸人

大陸網民多數認為：此舉只會加快中港融合 （電影票房吧係五毛集中營）

電影老闆肯唔肯又一回事

世界票房吧d人正常少少

<香港電影及電影人可報名參評內地電影奬項>

收金像獎皮？

報完一個唔等於唔可以報第二個
有金像提名又有金馬提名嘅比比皆是啦

香港人做幕後真心勁

大陸D電影人分分鐘都唔重視佢自己D獎啦

睇邊D啦
依家用大陸演員
一係就因為要演員比例港產夾硬塞條可有可冇既大陸妹
一係就因為佢地本身要用大陸個D當紅演員黎吸引人去睇
依家實際上係多左機會既對香港電影業

肯放寬審查先算

希望逐步放

外星人都有得上

喪屍片都唔明禁乜

一係你放寬可以剪一個專for中國上畫既version

如果放寛呢點， 香港電影有望大翻生。

可惜應該無可能。

呢樣似乎無咩可能 咁樣就做唔到統戰效果

以前， 呢個限制唔係嚴格執行

但自《色，戒》後， 大陸就嚴格執行「全球上映既版本都要接受大陸審查」既規定。。。

共慘黨講野都好信

大地舊日江山 怎麼會變血海滔滔

但波希米亞狂想曲可以

波希米亞狂想曲唔係合拍片

到時全中國人都叫港片?

黎明=紅太陽

淨係講鬼已經俾支宣部 ban 啦

第5項先係重點 用錢引香港公司買多啲大陸片 頂撚死你港產片

原來香港導演唔可以拍國產片？

明明有好多例子

以前國產片既香港工作人員數目係有上限

係人都知支那不嬲鳩噏,佢唔妥你,就話唔啱規矩

動作片依然好正
但唔知仲有幾耐

其實有時我都唔太排斥d 所謂'垃圾片'
只要有多d機會俾到班幕後開工同培訓
多爛片唔一定係壞事

並慘黨講野你都信

中央放寬香港與內地合拍片限制 歐文傑：說不定樹大招風可現內地頒獎禮
社會 16:07 2019/04/16

導演歐文傑認為，放寬措施再配合10億電影發展基金，可促進業界就業之餘，令香港電影與中國電影有更緊密的融合。（資料圖片）

中央原則上同意推出5項措施，放寬香港與內地合拍片限制，以及香港電影人參與競逐內地電影獎項，行政長官林鄭月娥期望業界把握機遇發展。曾憑《樹大招風》奪得金像獎最佳導演的歐文傑認為，放寬措施再配合早前財政預算案撥款10億的電影發展基金，可促進業界就業之餘，令香港電影與中國電影有更緊密的融合。

歐文傑指出，5項措施長遠更有利發展大灣區電影，香港觀眾未來亦可以接觸更多中國電影，實在是香港市民之福：

「說不定《十年》、《樹大招風》也可以在內地的頒獎禮出現！」

歐文傑表示，不會因為放寬措施就到內地拍電影，因會有自己想走的路，始終也不知道會不會誤中「地雷」，但不會抗拒電影能有內地資金，或者在內地放映的機會。

不過，他坦言，放寬措施會令更多片商因應大陸市場而轉拍更多中港合拍片，變相減少「純香港電影」的產量，擔心削弱純港片的競爭力，認為政府可利用補貼等方式鼓勵院商播放「純香港電影」。

支那片同香港口味差別好大

獎嘅價值係響公信力度
支那有邊個獎有價值得過金像獎？

仲未知咩叫過橋抽板？

演藝人協會永遠榮譽會長曾志偉
同梁振英講嘢用意一樣
就係幫而家在位嘅人做醜人

唔清楚你指乜
如果你話俾咗機會本地幕後電影人培訓後北上，我覺得始終都有相當部份會留港

支那一向中意吸引你上去之後，學曬你D嘢然後踢你走
不知幾多人中過伏

其實而家都過咗橋抽板喇，近呢幾年佢哋係香港同台灣都挖咗唔少人過去，所以電視劇水平進步大咗
但問題係香港本地又無理由因為咁而唔培養自己既人才既，最少要俾到足夠既開工機會先有條件講留人

到時大陸片都可以爭金像獎